貿易戰不成，北韓歸美，中國望門興嘆！

貿易戰不成，北韓歸美，中國望門興嘆！

資料圖片

「厲害了，我的國」，不，是「厲害了，我國王」。美國掀起中美貿易戰，對中國科技禁制，還企圖唆擺北韓這中國門前拿核武恐嚇別國，為中國耀武揚威的惡犬歸納美國亞洲聯盟旗下，激動了「厲害了，我國王」的龍顏怒火！一言九鼎習帝宣稱以牙還牙，不僅要制止美國霸權，還要履行新外交思想，強調要引領全球治理體系改革。是「全球治理體系改革」啊！老兄。

西方文藝復興幾百年文明算老幾！我們中國是幾千年的封建帝皇復辟啊！唔講得笑，以前不要褲子要核子，現在不要事實要面子，「厲害了，我國王」！信不信由你，反正我忍住笑。習帝一怒橫眉冷對列國指，西方文明俯首甘為孺子牛！錢有的是，我的國，有錢大晒！美國還不知我國帝皇多厲害！

中國的錢來自對外貿易，「中國有用不完的錢！」，但現在美國威脅貿易大戰，中國再沒有貨品出口不完的貿易，錢再不會用不完了。坐食山崩，中國怎樣辦？不，美國是拿石頭砸自己的腳，我們會以「數量型和質量型」綜合措施還擊，因為打擊中國貿易便是攻擊全球治理體系，美國便成為「全球公敵」。厲害了，我的國，我國帝皇一亮劍，美國必定怕得要死。

美國狂人總統川普竟然有眼無珠，看不到我國習帝手上以牙還牙亮劍的厲害，還說什麼中國要是對祭出的五百億美元貨品的關稅以牙還牙，美國會加碼對中國進口二千億美元貨品徵收關稅。中國要是不服氣，還要以牙還牙項莊舞劍，志在吹水，會再加碼對中國另外二千億貨品，即總共進口美國的五千億貨品通通徵收關稅。

唉，美國這狂人總統真是孺子不可教也，拿着石頭砸自己的腳，已禍到臨頭還不知死。好，忍你一時，讓你看清楚我習帝手上「數量型和質量型」綜合措施亮劍的厲害，知道「厲害了，我國王」之後，俯首甘為孺子牛，才收服你不遲。

為了維持降服於中國的全球貿易、治理體系，先讓步，談判向美國多購買能源和農產品等，換取美國將課關稅的五百億美元貨品盡量減少，不與美國小人之舉斤斤計較以牙還牙，先扮住阿 Q，收斂強搶掠奪外國科技，減低對美貿易赤字，收劍回鞘，亮起笑容，以雙贏體面和氣收場。哈哈，為了顯示魯迅想像力的偉大，中國又贏了！厲害了，我國王！

「川金會」新加坡高峰會議後，總統川普、國務卿蓬佩奧和國安顧問博爾頓，這三位鷹派死硬分子都喜形於色，似乎勝券在握，卻給專家、輿論和政治人物，尤其是左膠政客批評得體無完膚，質疑他們誇大成果，志在谷旺中期國會選舉票源。

「川金會」後簽署的宣言僅說了，美國承諾為北韓提供安全保證，和北韓重申承諾朝向朝鮮半島完全非核化努力，沒有列明「去核武」的定義和時間表，雖然川普多次宣稱，這「去核武」程序要在二年半內完成，但這樣簡單虛泛而含糊的宣言，怎值得川普政府近乎浮誇的樂觀表現？被批評得體無完膚在所難免，尤其川普愛炫耀誇大其辭的性格眾所皆知，不被挖苦揶揄才怪。

但是川普、蓬佩奧和博爾頓這三位鷹派死硬分子，難道不知道北韓過去二十多年來核武談判的欺詐手段，和他們過去「去核武」的定義和程序朝秦暮楚，如幻影飄忽不定的嗎？當然知道。他們怎會too simple, too naive輕易相信北韓魔頭肥仔恩之言？

他們高峰會議事後樂觀的表現，顯然是另有內情，應該手裏已掌握着不能宣之於口的「尚方寶劍」。不要傻啦，這三位鷹派死硬分子怎會是傻瓜。我認識博爾頓很久，知道他為人多精明，就是稍有欺瞞含糊不清的細節也逃不過他眼睛，更遑論北韓有迹可尋的欺詐手段了。

那麼這「尚方寶劍」到底是什麼呢？我想不會是美國必勝北韓的超勁軍事能力。這能力早就存在了，不用高峰會議後才值得高興，而且要動用到軍事行動有可能殃及無辜，不是值得樂觀和高興的事情。

我也不相信是肥仔恩作出了「去核武」，給美國有特殊把握的保證。以北韓過去惡劣的承諾紀錄，只有腦殘的傻瓜才會相信肥仔恩的承諾是特殊有把握的。

值得這三位鷹派死硬分子喜形於色的樂觀，必然是軍事武力和北韓承諾以外的特殊安排，而這特殊安排在未成事之前不能宣之於世，是不想中國知道了從中作梗壞了好事嗎？當然是。但中國也不傻，君不見僅僅三個月內習帝急急召見了肥仔恩三次，之前幾年都無見過一次呀！中國緊張之情路人皆見。

這「尚方寶劍」我想會牽涉到中國與北韓的關係，更不利於中國以後對北韓的控制。我估計這「尚方寶劍」是美國南韓和北韓三方面制度上的安排，美國做中間人，保證和監督南北韓和平共存，類似一國兩制的安排。

南韓現在享有美國提供的國家安全軍事保證措施，北韓同時同樣擁有，而北韓的軍事設施同時也必須跟隨南韓一樣，加入美韓的軍事聯盟受美國監控。在這樣的安排下，北韓的核武怎樣處置不再是問題了。

南韓總統文在寅自從四月迎接金正恩跨越三八線和平會談，繼而簽署了《板門店宣言》後行情大好，受超過八成以上人民支持和擁護。顯然南韓人民和政府對南北韓和平、結束戰爭狀態熱衷渴望。這有助於推動南北韓一國兩制，最終走向統一。

南韓將會對這一國兩制安排出錢出力在所不惜，這予美國解決北韓核武問題上如虎添翼，事半功倍。

南北韓一國兩制是兩全其美的最好安排，既可避過了戰爭，而且除了美國的經濟援助，北韓更得到南韓經濟和各方面協助，致力開放經濟走出困局，讓金正恩繼續做其獨裁者，逐漸開放走向開明，達成最終南北統一的美夢。美國也可趁機坐大亞洲，守住了亞洲將來於她是最大和最重要的巿場和政治基地。

中國呢？無疑會失去了對北韓的控制，被美國亞洲盟國稍為邊緣化，令其對亞洲霸道收斂一點。但是，中國在美國的軍事坐大對衡下，維繫了亞洲和平，讓中國有足夠時間和空間韜光養晦，最後成為對衡美國的世界超級大國。南北韓一國兩制是大家都夢寐以求的，皆大歡喜解決北韓核武危機的方法，Why not！

黎智英

上一則
上一則
懷念吃飯盒的日子 (蔡瀾)

下一則
下一則
兩次移民潮 (畢明)